1. ¿Quién pintó “La Mona Lisa”?
A. Pablo Picasso.
B. Leonardo da Vinci.
C. Miguel Ángel.
D. Salvador Dalí.
ANSWER: B

2. ¿Cuál es el río más largo del mundo?
A. Nilo.
B. Amazonas.
C. Yangtsé.
D. Misisipi.
ANSWER: B

3. ¿En qué país se encuentra la Torre de Pisa?
A. España.
B. Italia.
C. Francia.
D. Grecia.
ANSWER: B

4. ¿Cuál es el metal más ligero?
A. Hierro.
B. Aluminio.
C. Litio.
D. Cobre.
ANSWER: C

5. ¿Qué océano es el más grande del mundo?
A. Atlántico.
B. Índico.
C. Pacífico.
D. Ártico.
ANSWER: C

6. ¿Qué instrumento mide la presión atmosférica?
A. Termómetro.
B. Barómetro.
C. Higrómetro.
D. Anemómetro.
ANSWER: B

7. ¿En qué año llegó el hombre a la Luna?
A. 1965.
B. 1969.
C. 1972.
D. 1959.
ANSWER: B

8. ¿Cuál es el idioma más hablado del mundo?
A. Inglés.
B. Español.
C. Chino mandarín.
D. Hindi.
ANSWER: C

9. ¿Qué país tiene forma de bota?
A. Portugal.
B. Italia.
C. Grecia.
D. Croacia.
ANSWER: B

10. ¿Cuál es el número atómico del oxígeno?
A. 6.
B. 7.
C. 8.
D. 9.
ANSWER: C

11. ¿Qué escritor creó a Sherlock Holmes?
A. Agatha Christie.
B. Arthur Conan Doyle.
C. Charles Dickens.
D. Edgar Allan Poe.
ANSWER: B

12. ¿Qué órgano del cuerpo humano produce la insulina?
A. Corazón.
B. Riñón.
C. Páncreas.
D. Hígado.
ANSWER: C

13. ¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?
A. Abraham Lincoln.
B. George Washington.
C. Thomas Jefferson.
D. John Adams.
ANSWER: B

14. ¿Qué gas respiramos los humanos para vivir?
A. Dióxido de carbono.
B. Nitrógeno.
C. Oxígeno.
D. Helio.
ANSWER: C

15. ¿Cuál es el país más grande del mundo?
A. Canadá.
B. Rusia.
C. China.
D. Estados Unidos.
ANSWER: B

16. ¿Cuántos jugadores hay en un equipo de fútbol en el campo?
A. 9.
B. 10.
C. 11.
D. 12.
ANSWER: C

17. ¿Qué animal es conocido como el “rey de la selva”?
A. Tigre.
B. León.
C. Elefante.
D. Gorila.
ANSWER: B

18. ¿En qué país se encuentra la ciudad de Machu Picchu?
A. México.
B. Perú.
C. Colombia.
D. Chile.
ANSWER: B

19. ¿Cuál es la moneda oficial del Reino Unido?
A. Euro.
B. Libra esterlina.
C. Dólar.
D. Franco.
ANSWER: B

20. ¿Qué científico formuló la teoría de la relatividad?
A. Isaac Newton.
B. Albert Einstein.
C. Galileo Galilei.
D. Nikola Tesla.
ANSWER: B

21. ¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?
A. Asia.
B. África.
C. Oceanía.
D. América.
ANSWER: B

22. ¿Qué país ganó el Mundial de Fútbol en 2010?
A. Alemania.
B. Brasil.
C. España.
D. Francia.
ANSWER: C

23. ¿Cuál es el símbolo químico del oro?
A. Ag.
B. Au.
C. Gd.
D. Go.
ANSWER: B

24. ¿Qué ciudad es conocida como “la Gran Manzana”?
A. Los Ángeles.
B. Chicago.
C. Nueva York.
D. Boston.
ANSWER: C

25. ¿Quién escribió “Don Quijote de la Mancha”?
A. Lope de Vega.
B. Miguel de Cervantes.
C. Gustavo Adolfo Bécquer.
D. Garcilaso de la Vega.
ANSWER: B